<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title></title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>http://www.lexilogos.com/allemand_goethe.htm</distributor>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <bibl>
                    <author>Johann Wolfgang von Goethe</author>
                    <title xml:lang="fra">Le Roi des Aulnes</title>
                    <title xml:lang="deu">Der Erlkoenig</title>
                </bibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="translation" xml:lang="fre" n="">
                <div type="textpart" subtype="poem" n="">
                    <head>Le Roi des Aulnes</head>
                    <l n="">Quel est ce cavalier qui file si tard dans la nuit et le vent ?</l>
                    <l n="">C'est le père avec son enfant ;</l>
                    <l n="">Il serre le jeune garçon dans son bras,</l>
                    <l n="">Il le serre bien, il lui tient chaud.</l>
                
                    <l n="">Mon fils, pourquoi caches-tu avec tant d'effroi ton visage ?</l>
                    <l n="">Père, ne vois-tu pas le Roi des Aulnes ?</l>
                    <l n="">Le Roi des Aulnes avec sa traîne et sa couronne ?</l>
                    <l n="">Mon fils, c'est un banc de brouillard.</l>
                
                    <l n="">"Cher enfant, viens donc avec moi !</l>
                    <l n="">Je jouerai à de très beaux jeux avec toi,</l>
                    <l n="">Il y a de nombreuses fleurs de toutes les couleurs sur le rivage,</l>
                    <l n="">Et ma mère possède de nombreux habits d'or."</l>
                
                    <l n="">Mon père, mon père, et n'entends-tu pas,</l>
                    <l n="">Ce que le Roi des Aulnes me promet à voix basse ?</l>
                    <l n="">Sois calme, reste calme, mon enfant !</l>
                    <l n="">C'est le vent qui murmure dans les feuilles mortes.</l>
                
                    <l n="">"Veux-tu, gentil garçon, venir avec moi ?</l>
                    <l n="">Mes filles s'occuperont bien de toi</l>
                    <l n="">Mes filles mèneront la ronde toute la nuit,</l>
                    <l n="">Elles te berceront de leurs chants et de leurs danses."</l>
                
                    <l n="">Mon père, mon père, ne vois-tu pas là-bas</l>
                    <l n="">Les filles du Roi des Aulnes dans ce lieu sombre ?</l>
                    <l n="">Mon fils, mon fils, je vois bien :</l>
                    <l n="">Ce sont les vieux saules qui paraissent si gris.</l>
                
                    <l n="">"Je t'aime, ton joli visage me charme,</l>
                    <l n="">Et si tu ne veux pas, j'utiliserai la force."</l>
                    <l n="">Mon père, mon père, maintenant il m'empoigne !</l>
                    <l n="">Le Roi des Aulnes m'a fait mal !</l>
                
                    <l n="">Le père frissonne d'horreur, il galope à vive allure,</l>
                    <l n="">Il tient dans ses bras l'enfant gémissant,</l>
                    <l n="">Il arrive à grand peine à son port ;</l>
                    <l n="">Dans ses bras l'enfant était mort.</l> 
                </div>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>